\documentclass[14pt]{beamer}
%
\usepackage{/home/esteka/College/LaTeX/00_MATRICES/sty/gamow}
%
%Document
\title{Électricié \&\\Courant Électrique}
\subtitle{\textsc{Correction}}
\author{}
\date{}
%
\begin{document}
%
\frame{\titlepage}
%
\exercice{Un brin de définitions…}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Le courant électrique est le déplacement de particules de la matière chargées électriquement.\\}
\onslide<3->{Il est dû à la tension électrique.\\}
\onslide<1->{\savoir}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Pour fonctionner, un circuit électrique a besoin :}
\onslide<3->{
\begin{itemize}
\item d’un générateur
\item d’au moins un récepteur
\item d’être fermé !
\end{itemize}}
\onslide<1->{\savoir}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{L’intensité du courant électrique est\\notée $I$ et son unité est l’ampère.}
\onslide<1->{\savoir}
\end{question}
%
%
\exercice{Des phares de voiture !}
%
\begin{question}
\centering
\begin{figure}
\onslide<2->{\begin{circuitikz}
\draw[black] (0,0) to[battery2]
	(0,4) --
	(4,4) to[lamp,l=$L_2$]
	(4,0) -- (0,0);
\draw[black] (2,4) to[lamp,l=$L_1$] 
	(2,2) \ampm (2,0);
\end{circuitikz}}
\onslide<3->{\caption*{Montage de deux lampes branchées en dérivation.}}
\end{figure}
\onslide<1->{ \app \ana \réa \com \val}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Nous avons ici un montage en }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{dérivation, ainsi :}
\begin{equation*}
\onslide<4->{I_g = I_{L1} + I_{L2}} \onslide<1->{\text{\app}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<6->{\left\{
\begin{aligned}
I_{L1} &= 7,0 \;\unit{dA} \\
I_{L2} &= 30 \;\unit{cA} = 3,0 \;\unit{dA}
\end{aligned}
\right.} \onslide<5->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<8->{I_g = 7,0 + 3,0} \onslide<7->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<10->{I_g = 10,0 \;\unit{dA}} \onslide<9->{\text{\com}}
\end{equation*}
\end{question}
%
%
\exercice{Trop de publicités…}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Nous avons ici un montage en }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{série, ainsi :}
\begin{equation*}
\onslide<4->{I_{L1} = I_{L2} = I_g}\onslide<1->{\text{\app}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<6->{I_g = 1,4 \;\unit{dA}} \onslide<5->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<8->{I_{L1} = 1,4 \;\unit{dA}}\onslide<7->{\text{\com}}
\end{equation*}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Si la lampe grille, le circuit est }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{ouvert :} \only<3>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<4->{le courant ne circule plus !} \onslide<1->{\app \ana}
\begin{equation*}
\onslide<6->{I_{L2} = 0 \;\unit{A}} \onslide<5->{\text{\com \val}}
\end{equation*}
\end{question}
%
%
\exercice{Ah ! Cela se corse… \\Mais sans vraiment d’exemple !}
%
\begin{question}
\onslide<2->{L’appareil permettant de mesurer l’intensité du courant électrique est un ampèremètre.}\onslide<1->{\savoir}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Nous avons ici un montage en }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{dérivation, ainsi :}
\begin{equation*}
\begin{aligned}
\onslide<4->{I_g &= I_{L1} + I_{L2}\\
I_{L2} &= I_g - I_{L1}} \onslide<1->{\text{\app}}
\end{aligned}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<6->{\left\{
\begin{aligned}
I_{g} &= 500 \;\unit{mA} \\
I_{L1} &= 200 \;\unit{mA}
\end{aligned}
\right.} \onslide<5->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<8->{I_{L2} = 500 - 200} \onslide<7->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<10->{I_{L2} = 300 \;\unit{mA}} \onslide<9->{\text{\com}}
\end{equation*}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<3->{Si une lampe est débranchée, le circuit reste fermé sur la portion de l’autre lampe : elle brille !} \onslide<1->{\pause \app \ana \com \val}
\end{question}
%
\end{document}